% This file is under the license Creative Commons 0 that is equivalent to the public domain.
% Files included in this file are under their own licenses.


\input{preamble.tex}

\usepackage[francais]{babel}

\title{Wild Environment}
\author{Jérémy Bonnardel, Alexi Coard, Anthony Demongeot, Nicolas Foulon, Jason Labiod, Nicola Spanti, Geoffrey Thomas}
\date{}

\hypersetup % permet de donner quelques informations supplémentaires
{
    unicode=true,
    pdflang={fr}
}


\begin{document}
 	\begin{frame}
		\titlepage
		\begin{figure}
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.22]{logo}
			\end{center}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Sommaire}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
	\section{Présentation générale}
		\begin{frame}{Le but du projet}
			\begin{itemize}
				\item Créer un environnement avec des êtres vivants (végétaux et animaux)
				\item Donner un cerveau aux animaux pour qu’ils agissent intelligemment
				\item Faire une interface graphique pour voir l’évolution de l’environnement
				\item Utiliser une base de données pour enregistrer et charger l’état d’un environnement
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Les outils et ressources utilisés}
			\begin{itemize}
				\item Langage de programmation : Java 7
				\item Une bibliothèque graphique qui swingue
				\item Environnement de développement intégré : Eclipse
				\item SGBDR : SQLite
				\item Icônes : thème Tango (domaine public)
				\item Présentation : \LaTeXe avec la classe Beamer, ainsi que GIMP et Dia pour les images
				\item Logiciel de gestion de versions : Git
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Le groupe et la répartition des tâches}
			\begin{itemize}
				\item Jérémy Bonnardel (interface graphique)
				\item Alexi Coard (base de données)
				\item Anthony Demongeot (interface graphique)
				\item Nicolas Foulon (noyau/environnement et interface graphique)
				\item Jason Labiod (leader de noyau/environnement)
				\item Nicola Spanti (noyau/environnement et interface graphique)
				\item Geoffrey Thomas (noyau/environnement)
			\end{itemize}
		\end{frame}
	
	\section{Présentation technique}
		\subsection{L'organisation des fichiers sources}
			\begin{frame}{Le patron de conception Modèle-Vue-Contrôleur}
				\begin{itemize}
					\item Contrôleur : package noyau/environnement
					\item Vue : package graphique
					\item Modèle : package base de données
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}{Concrètement avec la commande \textit{tree -d}}
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.65]{packages}
					\end{center}
				\end{figure}
			\end{frame}
		
		\subsection{L’environnement}
			\begin{frame}{Des éléments dans l'environnement}
% 				\begin{itemize}
% 					\item Des êtres vivants
% 						\begin{itemize}
% 							\item Des végétaux
% 							\item Des animaux ayant un cerveau qui sont herbivores ou carnivores
% 						\end{itemize}
% 					\item Des zones (plaine, désert, montagne, caverne, eau, etc)
% 				\end{itemize}
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.25]{elements_fr}
					\end{center}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}{Cerveau, dis moi quoi faire}
				Le cerveau a pour but de permettre aux animaux de survivre.
				C’est donc lui qui définit les changements d’actions et de comportements.
				
				Le cerveau a bien entendu une mémoire avec des neurones qui contiennent des informations.
				
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.25]{how-brain-works_fr}
					\end{center}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}{Des actions}
				Les animaux peuvent faire énormément d'actions (se déplacer, manger, boire, attaquer, etc).
				Pour ne pas surcharger les classes des animaux, il a donc été décidé d'utiliser le polymorphisme et le patron de conception \textit{Strategy}.
				
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.25]{actions}
					\end{center}
				\end{figure}
				
				\begin{block}{Attack}
					\begin{itemize}
						\item Vérifie si la cible est en vie
						\item Prévenir la cible qu’elle est attaquée
					\end{itemize}
				\end{block}
% 				Les animaux peuvent faire énormément de choses :
% 				\begin{itemize}
% 					\item Se déplacer
% 					\item Manger, boire
% 					\item Attaquer, se défendre
% 					\item Faire l’amour, se reproduire
% 					\item etc
% 				\end{itemize}
				
% 				Si chaque action avait été une méthode dans Animal, Herbivore ou Carnivore (en fonction du contexte), ces classes auraient facilement fait plus de 1000 lignes !
% 				C’est pourquoi chaque action est une classe héritant de Action.
			\end{frame}
		
		\subsection{Le stockage des données}
			\begin{frame}{La base de données}
				La base de données est utilisée pour enregistrer et restaurer un environnement.
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\caption*{Le modèle conceptuel des données}
						\includegraphics[scale=0.38]{database_mcd}
					\end{center}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}{Pourquoi SQLite ?}
% 				\begin{figure}
% 					\begin{center}
% 						\includegraphics[scale=0.14]{database_sqlite-logo}
% 					\end{center}
% 				\end{figure}
				\begin{itemize}
					\item Libre et open-source
					\item Gratuit
					\item Léger
					\item Fortement utilisé % Android, Firefox, etc
					\item Compatible avec \textit{Java DataBase Connectivity}
					\item La base de données est un unique fichier, ce qui est idéal pour l’exportation
				\end{itemize}
			\end{frame}
			
			\begin{frame}{Le journal des événements} % ou log
				\begin{columns}[t]
					\begin{column}{5cm}
						\begin{block}{\centering Le stockage}
							\begin{itemize}
								\item Les différents événements sont enregistrés dans un fichier journal (ou fichier log) sous format texte.
								\item On peut le visualiser avec un éditeur de texte ou une fenêtre faite pour cela.
		 						\item On peut également enregistrer le fichier journal à l'emplacement désiré.
							\end{itemize}
						\end{block} 
					\end{column}
					
					\begin{column}{5cm}
						\begin{block}{\centering La visualisation}
							\begin{figure}
								\begin{center}
									\includegraphics[scale=0.25]{graphical-user-interface_log}
								\end{center}
							\end{figure}
						\end{block}   
					\end{column}
				\end{columns}
			\end{frame}
		
		\subsection{L’interface graphique}
			\begin{frame}{À quoi cela ressemble-t-il ?}
				\begin{figure}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.45]{graphical-user-interface_environment}
					\end{center}
				\end{figure}
			\end{frame}
			
% 			\begin{frame}{L’affichage de l’environnement}
% 				Grâce à des filtres, on peut définir ce que l'on veut afficher :
% 				\begin{itemize}
% 					\item
% 						Êtres vivants
% 						\begin{itemize}
% 							\item Végétaux
% 							\item
% 								Animaux
% 								\begin{itemize}
% 									\item Herbivores
% 									\item Carnivores
% 								\end{itemize}
% 						\end{itemize}
% 					\item Traces de pas
% 					\item Statuts des animaux (mort, avoir faim, avoir soif, être leader)
% 					\item Zones
% 				\end{itemize}
% 			\end{frame}
	
	\section{Les mots de la fin}
% 		\begin{frame}{Les problèmes rencontrés}
% 			\begin{itemize}
% 				\item La vérification de SSL/TLS par Git
% 				\item Les différences d'encodage et de fin de ligne entre les systèmes d'exploitation % avec Git
% 				\item Conflits avec des modifications boguées % il faudrait une meilleure tournure
% 				\item Problèmes sur l'intelligence artificielle
% 			\end{itemize}
% 		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Bilan}
			\begin{itemize}
				\item Nous avons pu constater qu'un logiciel de gestion de versions était indispensable pour un projet collectif.
				\item Nous avons progressé dans le langage de programmation Java.
				\item Il était interessant de faire un projet concret en partant de zéro.
			\end{itemize}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Démonstration}
			\begin{figure}
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.35]{demo}
				\end{center}
			\end{figure}
		\end{frame}
		
		\begin{frame}{Des questions ?}
			%Nous vous remercions de votre attention.
			\begin{figure}
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.35]{questions}
				\end{center}
			\end{figure}
		\end{frame}
\end{document}
